一口氣睇哂EVA:序破Q，你問我答

之前一路無睇係因為唔想開要等個孫燒俾我，但見近日咁多更新新聞，覺得有機有生之年睇得到四部曲，所以一嘢追返哂新劇場版

睇完唔覺好似大家睇完Q咁有怨氣
可能無經歷過要等嗰一part

樓主點解甘得閑？

720集會落雨不了
留響屋企涼冷氣睇EVA

點解開EVA post咁多人負皮

你覺得下集解唔解得晒咁多伏筆

唔知到時有無馬拉松或睇哂咁多集
我同個FD都好有興趣

其實無咩特別大伏筆
一向啲嘢都係留啲蛛絲馬跡唔畫出腸

依家最令人唔知做咩嘅係空白十四年
但其實響破Trailer已經大致講咗發生咩事

如果有嘅話我都會去睇

我都有打算一口氣睇返晒TV版﹑新舊劇場版同漫畫
但係想等到出年5~6月先

記得睇埋漫畫版 外傳

有時間慢慢睇
依家自己都腦補到七/八成，知道個故事講咩

最近都煲緊Netflix TV版

新舊劇場版都未睇過有無必要睇番舊？

仲要新舊版TV

無好用心咁睇Q

有睇 以前唔明 依家明多啲
但依個真希波人設係16歲
新劇場嗰個係14歲

所以我覺得係唔同人，但人設背景應該都差唔多

有時間 當然睇哂啦

睇唔明q

有咩唔問大家一齊討論
準備入場睇：|｜

唔記得劇情了

咩係L結界?

新劇場版入面無明確講
但見到衝擊後嘅世界有個pattern
第二次衝擊後>海變紅
第三次衝擊後>陸地變紅

紅海入面原本嘅生物無法生存，同紅地一樣，地上嘅生物都無法生存，所以我覺得依家幸存嘅人類係響衝擊發生時：
1. 唔響衝擊波內
2. 唔響陸地上面，即空中或地下（Nerv）
3. 唔係普通人類（Eva操作員）

答返L結界就啲紅色嘢
但結界可以破，詳見0706

我估L結界係靈魂未回歸莉莉絲嘅lcl溶液

因為以前都有海洋淨化計劃
應該係base on 呢個計劃整黎嘅淨化裝置

你憑咩答

卡槍同朗槍有咩用？
破最尾gay薰揸果部機點解會變左使徒(或者本身係使徒？)係q個時俾人插住兩支槍？因為係使徒？
13號機落地底拔槍個場戲原本係有咩目的？
ps 多年前睇完q仲未2刷

開出嚟討論啫
大家都係搵個較為合理嘅講法去打個底睇：|｜

討論咁又你問我答

最大問題：新劇場版:│▌幾時先出呀仆街 等左好撚耐啦

你問啦 咁我答下你 睇下啱唔啱你心水

2020年 6月

其實我覺得比較似唔同線
因為唔同選擇導致唔同嘅結果

wtf 真係有答案 感動

早排喺netflix睇番tv+2個劇場版

幾鍾意以前EVA戰鬥畫風，睇到新劇場版 Trailer嘅打鬥畫面轉用cg，感覺EVA好輕飄飄

就依家有嘅資料嚟睇
朗槍同卡槍都係可以停咗衝擊
而卡槍仲可以用嚟重建世界（由薰講出嚟）

個人睇法響空白十四年入面
係Eva Mark6（嗰時已經係使徒12）走去同Lilith接觸而發生第三次衝擊
之後初號機去插佢哋槍嚟暫停
但瓜田李下，啲人覺得真嗣一次又一次去發動衝擊（佢本人無記憶，唔知原因）
所以可以解釋到邊個去插槍、點解俾人咁敵視（救凌波嗰時仲要係葛城鼓勵佢救）

13號機去就係為咗發動第四次衝擊，但各組職係有唔同目的
1. SEELE 人類補完計劃按死海古卷進行
2. 碇源堂 人類補完計劃以復活老婆為目的
3. 薰 打算重設世界(Redo)
4. 真嗣 成日轉目的，不過佢中心都係諗住脫毒

唔知係咪人大咗，接受能力高咗
以前睇初號機分屍、吞噬、咬頭真係好震撼
依家睇新劇場係覺得畫面靚

我認為係有唔同線
但一咁講啲人較偏向成套Q係外傳

個人認為 舊版+漫畫+新版
所以薰講「今次係第三次」

即係破最尾插完初號機再自己走去接觸lilith
但係q個度gay薰好似唔知插住2支槍個物體係使徒黎架wor，仲以為係lilith

依個係Predict返嚟嘅空白14年發生嘅嘢

嗰時Eva 3號機都用咗勁耐先Identify到係使徒，所以有可能唔起動都唔知佢Blood Type係唔係Blu，令薫以為係Eva同Lilith （憑外形去睇）

其實冇分係咪外傳
即係好似fate stay night 咁都有幾個版本仲有hf線咁

漫畫係good end
tv 係True end
ova係bad end

只係見到好多人當無睇過Q咁

話唔定│▌完咗之後預告未來會出返 急 同 終 補完返 破 之後嘅故事

其實唔止薰 明日香都講過一D類似輪迴過之後嘅說話
又係嗰d 「今次乜乜乜」「又乜乜乜」...諸如此類

例如話真嗣無去救佢

同埋明日香都同薰一樣稱呼人類為「李林」
我諗明日香都已經「使徒化」，徒手可以打裂塊厚（反彈？）玻璃

2006 年 10 月號的《NewType》以專輯介紹《新世紀福音戰士》的新劇場版：
分為序、破、急和最終話四部。
前中後篇將會以舊 TV 版的故事為藍本重新製作，當中會有新的角色、背景、設定。
而最終話則會是一個全新的結局。
預定 07 年初夏公開，前篇於 9 月 1 日公開
由原班人馬製作：庵野秀明總監督、鶴卷和哉監督、貞本義行人設等等
訪問中強調，此次劇場版不會艱澀難明

其他人要著保護衣先可以喺L結界行動

但明日香,真嗣同綾波可以乜事都無喺紅地傾計行路